---
title: "tl;dr"
description: "tl;dr est l'abréviation de too long; didn't read. Elle est couramment utilisée pour résumer de longs articles, messages ou discussions. Dans notre wiki, nous étiquetons le premier paragraphe de chaque article comme tl;dr pour indiquer qu'il sert de résumé concis du contenu qui suit. La section tl;dr est légèrement stylisée avec sa propre police serif, ce qui la rend facilement reconnaissable par rapport au reste de l'article. En incluant une section tl;dr, nous offrons à nos lecteurs un aperçu rapide des points principaux, leur permettant de saisir les informations clés sans avoir à plonger dans l'intégralité de l'article."
lead: "tl;dr est l'abréviation de too long; didn't read. Elle est couramment utilisée pour résumer de longs articles, messages ou discussions. Dans notre wiki, nous étiquetons le premier paragraphe de chaque article comme tl;dr pour indiquer qu'il sert de résumé concis du contenu qui suit. La section tl;dr est légèrement stylisée avec sa propre police serif, ce qui la rend facilement reconnaissable par rapport au reste de l'article. En incluant une section tl;dr, nous offrons à nos lecteurs un aperçu rapide des points principaux, leur permettant de saisir les informations clés sans avoir à plonger dans l'intégralité de l'article."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
hidden: true
draft: false
images: []
menu:
  wiki:
    parent: "wiki"
weight: 200
toc: true
---

Le terme "tl;dr" est issu de la culture internet et a gagné en popularité au sein des communautés en ligne, notamment sur les forums, les réseaux sociaux et les plateformes de discussion. Il est apparu en réponse à des messages ou articles longs que certains utilisateurs trouvaient fastidieux ou chronophages à lire.

L'abréviation "tl;dr" signifie "too long; didn't read". Elle sert à exprimer de manière concise le désintérêt pour un contenu long ou à demander un résumé condensé. Lorsque quelqu'un inclut "tl;dr" dans un message, il dit essentiellement : "Ce texte est trop long pour que je le lise, veuillez fournir une version plus courte".

Bien que les origines exactes de "tl;dr" ne soient pas connues avec certitude, on pense qu'il est apparu au début des années 2000 au sein des communautés en ligne. Son utilisation s'est depuis largement répandue, évoluant au-delà de son objectif initial pour inclure également des connotations humoristiques ou sarcastiques. Il est devenu une abréviation couramment utilisée pour résumer de manière concise ou rejeter des informations longues.

## Liens externes

- [TL;DR | Wikipedia](https://fr.wikipedia.org/wiki/TL;DR)
